[若然屬實] 美參院通過國防授權法 美參加台軍演 維持中興禁令

美國參議院於當地時間周一（18日）通過《2019財政年度國防授權法》（National Defense Authorization Act for Fiscal Year 2019, FY19NDAA）。根據日前參議院軍事委員會公布的版本，草案要求美軍適度參加台灣軍演。另外，法案要求美國國防部不得邀請中國解放軍參加美國環太平洋軍演（RIMPAC），並恢復禁止向中興通訊銷售美國配件的禁令。

美國參議院於當地時間周一表決《2019財政年度國防授權法》，草案最終以85票贊同、10票反對通過。

參議院通過的最後版本全文內容預計下周對外公開。根據參院軍委會本月6日公布的版本，有條文指出，美國應加強與台灣的國防及安全合作，支持台灣發展有能力、預備的與現代化國防力量，以維持自我防衛能力。

條文要求美國國防部長推動與台灣的安全交流政策，包括適度參與台灣軍演，台灣也應適度參與美國軍演，並基於台灣旅行法，促進美台高階與一般官員往來。

條文指出，美國應大力支持台灣透過國外軍售、直接商業銷售與工業合作獲得防禦性武器。美方也應及時審查與回應台灣的國防武器及服務要求，提高對台軍售的可預測性。

條文也指出，美台應擴大人道主義救援與救災合作，美國國防部長應考慮支持美國醫療船前往台灣訪問，作為年度「太平洋夥伴」任務的一部分，以加強美台合作及改善救災計劃與準備工作。

其他報道：反擊報復 特朗普威脅再對2000億美元中國貨徵10%關稅

另外，草案要求，美國國防部長不得邀請中國人民解放軍參加美國環太平洋軍演，除非美國國防部長能向美國國會軍委會證實，中國已停止在南海的建礁造島。草案又要求維持對中興通訊的採購禁令。

參議院將與眾議院協商出一致的版本，兩院各自表決通過一致版本後，便會送至白宮，經總統簽署後生效。

(中央社/路透社)

想睇贏國嘅容忍程度

容忍 成日係到恐嚇個世界 今日班5毛去晒邊

邊有咁快開工